<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sessions on Samstag, 16.09.2023</title>
    <link>http://pssat.de/session/</link>
    <description>Recent content in Sessions on Samstag, 16.09.2023</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Mon, 10 Jul 2023 16:33:09 +0200</lastBuildDate><atom:link href="http://pssat.de/session/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Arbeiten mit Active Directory jenseits von Get-ADUser -Filter * - Evgenij Smirnov</title>
      <link>http://pssat.de/session/evgenijsmirnov/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jul 2023 16:33:09 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://pssat.de/session/evgenijsmirnov/</guid>
      <description>about_Session Link to heading In diesem Workshop beschäftigen wir uns mit den Möglichkeiten, Active Directory mit Hilfe nativer Mittel zu befragen und zu manipulieren. Das Beherrschen dieser Techniken macht eure Skripte, die „irgendwas mit AD“ machen, sowohl portabler als auch schneller. Wir befassen uns auch mit Authentifizierung, LDAP und anderen angrenzenden Themen.
about_Speaker Link to heading twitter.com/cj_berlin
https://sessionize.com/evgenij-smirnov/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fürbitte - Holger Voges</title>
      <link>http://pssat.de/session/holgervoges/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jul 2023 16:33:09 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://pssat.de/session/holgervoges/</guid>
      <description>about_Session Link to heading &amp;ldquo;Himmlischer Vater, wir kommen heute vor Dich mit Demut und Hoffnung. Wir bringen Dir einen speziellen Wunsch, den unserer Liebe und Wertschätzung für die Technologie der PowerShell. Wir danken Dir für die Inspiration und Weisheit, die Du den Entwicklern gegeben hast, um dieses wertvolle Werkzeug zu schaffen, das viele Prozesse erleichtert und verbessert hat.
Wir bitten Dich, Deinen Segen über PowerShell zu verleihen. Möge seine Lebensdauer lang und fruchtbar sein, und möge es sich stets in Richtungen entwickeln, die seiner Nützlichkeit und Wirksamkeit gerecht werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Getting started with PowerShell - PowerShell Hero</title>
      <link>http://pssat.de/session/powershellhero/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jul 2023 16:33:09 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://pssat.de/session/powershellhero/</guid>
      <description>In dieser Rubrik finden sich rechtzeitig vor der Veranstaltung Informationen zu Vorträgen und Sprechern.
about_Speaker Link to heading twitter.com/PowerShellHero</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
