<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Samstag, 16.09.2023</title>
    <link>http://pssat.de/</link>
    <description>Recent content on Samstag, 16.09.2023</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:21 +0200</lastBuildDate><atom:link href="http://pssat.de/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Keynote - Thorsten Butz</title>
      <link>http://pssat.de/session/thorstenbutz/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:21 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://pssat.de/session/thorstenbutz/</guid>
      <description>about_SessionLink to headingHerr Holmes und Dr. Watson - Wie KI unser AdminLeben verändert
Können Sie sich an Ihre erste Google-Suche erinnern? Den ersten Wikipeda-Artikel, den Sie lasen? 2023 war für viele, ein solcher weiterer Moment. Künstliche Intelligenz erlaubt Fortschritte, Beschleunigungen in einer ganz neuen Qualität - oft missverstanden und immer heiß diskutiert. Überstetzungen sind von auf einmal nicht mehr furchteinflössend, das Pythonscript von ChatGPT tut, was man ihm sagt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IT Automation made easy - Markus Hipp (ScriptRunner)</title>
      <link>http://pssat.de/session/markushipp/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:20 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://pssat.de/session/markushipp/</guid>
      <description>about_SponsorLink to headingScriptRunner ist deine #1 für PowerShell Automation. Mit ScriptRunner erhältst du eine ganzheitliche, sichere und vollständig integrierbare Lösung, und bist innerhalb kürzester Zeit &amp;ldquo;ready to automate&amp;rdquo;. Routineaufgaben im Tagesgeschäft werden ab sofort effizienter und mit konstant hoher Qualität erledigt. Administrative Aufgaben lassen sich sicher an Anwender ohne PowerShell-Kenntnisse delegieren - deine Kollegen können somit Aufgaben anstoßen, ohne erweiterte Rechte im System zu haben.
Weitere Informationen unter https://www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Powershell Einführung - Holger Voges</title>
      <link>http://pssat.de/session/holgervoges2/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:19 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://pssat.de/session/holgervoges2/</guid>
      <description>about_SessionLink to heading(In Kürze)
about_SpeakerLink to headingtwitter.com/HolgerVoges
https://netz-weise-it.training/wir-schulen-hannover.html</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deep Dive in eine komfortable Implementierung der MS Graph API - Andreas Bellstedt</title>
      <link>http://pssat.de/session/andibellstedt/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:18 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://pssat.de/session/andibellstedt/</guid>
      <description>about_SessionLink to headingEin technischer Ausflug in den Aufbau und die Funktionsweise des MSGraph PowerShell Moduls von Friedrich Weinmann und Andi Bellstedt. In dem Vortrag stellt Andi die Struktur, den konzeptionellen Aufbau und die Funktionsweise des Modules vor. Die Session vermittelt Methodiken für eine effiziente Modulentwicklung, um auch größere Module strukturiert und verwaltbar zu behalten. Weiterhin wird erklärt wie Funktionen/cmdlets effektiv und effizient erstellt werden. Unterstützung der Pipelinefunktionalität ist an dieser Stelle eine der Überlegungen, um ein Modul komfortabel in der Anwendung zu gestalten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Batch-Fire gegen die Microsoft Graph API mit der PowerShell - Ahmed Uzejnović</title>
      <link>http://pssat.de/session/ahmeduzejnovc/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:17 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://pssat.de/session/ahmeduzejnovc/</guid>
      <description>about_SessionLink to headingIn dieser Sitzung möchte ich demonstrieren, wie wir die Graph-API verwenden können, um HTTP-Anfragen so zu gruppieren, dass wir sie mit einem einzigen Aufruf an die API schicken. Wir sehen uns die Limits der Graph API an und testen, was passiert, wenn wir sie erreichen. Das Hauptaugenmerk liegt hier auf der Zeit- und damit Geldersparnis.
about_SpeakerLink to headingMeine Leidenschaft ist die Automatisierung. Aber warum eigentlich?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PowerShell Classes: Warum man sie nutzen sollte! - Christoph Burmeister</title>
      <link>http://pssat.de/session/christophburmeister/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://pssat.de/session/christophburmeister/</guid>
      <description>about_SessionLink to headingKlassen in PowerShell werden gerne übersehen, allerdings könne diese das Leben oft viel einfacher machen. Ich zeige Euch ein paar Beispiele und Hintergründe, warum Ihr Klassen nutzen solltet.
about_SpeakerLink to headingChristoph ist Principal Solutions Architect bei Berlin Bytes. Er ist spezialisert auf Microsoft Azure, besonders die Bereiche Goverannce, IAM, Infrastruktur und Kubernetes. Er ist Microsoft MVP für Cloud and Datacenter Management und ist Mitgründer und Organisator der Hamburg PowerShell User Group.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PowerShell Performance &amp; Technique Tweaks - Christian Ritter</title>
      <link>http://pssat.de/session/chiristianritter/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:15 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://pssat.de/session/chiristianritter/</guid>
      <description>about_SessionLink to headingDiese Session zeigt Leistungsoptimierungen, Tipps und Tricks um das volle Potential der PowerShell auszuschöpfen.
about_SpeakerLink to headingPowerShell lover, Automation fan, Blog-Autor, Nerdy by nature. Gründer der PSUGFFM.
https://twitter.com/blackboxcoder
https://sessionize.com/Hcritter/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vom Anwender zum Entwickler - Wie kann ich bei Open Source Projekten mitarbeiten? - Andreas Jordan</title>
      <link>http://pssat.de/session/andreasjordan/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:14 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://pssat.de/session/andreasjordan/</guid>
      <description>about_SessionLink to headingVor über drei Jahren bin ich diesen Schritt selbst gegangen: Ich habe das PowerShell Modul dbatools nicht nur genutzt, sondern begonnen, es aktiv mitzugestalten. Ganz vorsichtig habe ich Auffälligkeiten analysiert, einen ersten Fehler eingestellt und dann auch selbst die Lösung dazu entwickelt und bereitgestellt. Mit diesem Vortrag möchte ich meine Erfahrungen weitergeben und auch andere Nutzer von anderen Powershell Modulen ermutigen, aktiv an Open Source Projekten mitzuwirken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eine Paketverwaltung für Windows (Eine Geschichte voller Missverständnisse) - Andreas Nick &amp; Thorsten Butz</title>
      <link>http://pssat.de/session/andreasnickthorstenbutz/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:12 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://pssat.de/session/andreasnickthorstenbutz/</guid>
      <description>about_SessionLink to headingMit der AppInstaller CLI (aka WinGet) hat Microsoft die Tor zu einer Paketverwaltung für Windows aufgestoßen. Schon der eigentümliche Name scheint ein Signal zu sein, wie schwer sich Microsoft tut, seine Plattform für eine zeitgerechte Form der Softwareverwaltung neu aufzustellen. Und über der Frage des Paketmanagements schwebt die noch grundsätzlichere Frage des Paketformats: MSIX und artverwandte &amp;ldquo;modern apps&amp;rdquo; tun sich schwer, die angestaubten Klassiker wie MSI vom Thron zu stoßen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desired State Configuration - Raimund Andree</title>
      <link>http://pssat.de/session/raimundandree/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:10 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://pssat.de/session/raimundandree/</guid>
      <description>about_SessionLink to heading(In Kürze)
about_SpeakerLink to headingRaimund ist ein Veteran im Bereich der PowerShell und ist seit geraumer Zeit sehr aktiv in der Open-Source-Gemeinschaft. Seine wichtigsten Community-Projekte sind AutomatedLab und NTFSSecurity, die auf GitHub zu finden sind. Seit 2015 engagiert er sich stark für die &amp;ldquo;Desired State Configuraton&amp;rdquo; (DSC) und versucht, Organisationen und Menschen zu motivieren, jenes Modell zu übernehmen, das Steven Murawski und Michael Greene im Whitepaper &amp;ldquo;Microsoft&amp;rsquo;s Release Pipeline Model&amp;rdquo; eingeführt haben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Websites oder Web APIs mit PowerShell? Ja, mit Pode(.Web)! - Robin Beismann</title>
      <link>http://pssat.de/session/robinbeismann/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:09 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://pssat.de/session/robinbeismann/</guid>
      <description>about_SessionLink to headingEine Funktion oder ein vorhandenes Script ausführbar machen? WPF/Windows Forms Applikationen waren früher, heute bestehen 90% der gängigen Desktop Applikationen im Backend aus Web Apps die über Frameworks wie Electron als Executables bereitgestellt werden.
Websites oder Web APIs mit PowerShell veröffentlichen klingt absurd? Dank Pode nicht mehr. Pode stellt einen PowerShell basierten, vollwertigen Webserver bereit. Für die, die sich nicht mit HTML und Javascript auseinandersetzen möchten, gibt es obendrauf noch Pode.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>(tba) - Friedrich Weinmann</title>
      <link>http://pssat.de/session/friedrichweinmann/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:08 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://pssat.de/session/friedrichweinmann/</guid>
      <description>about_SessionLink to heading(In Kürze)
about_SpeakerLink to headinghttps://twitter.com/FredWeinmann
https://www.linkedin.com/in/friedrich-weinmann-1986ab102/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wie man &#34;OpenAI on Azure&#34; (Preview) mit der PowerShell nutzen kann - Martin Gudel</title>
      <link>http://pssat.de/session/martingudel/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:07 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://pssat.de/session/martingudel/</guid>
      <description>about_SessionLink to heading(In Kürze)
about_SpeakerLink to headinghttps://www.linkedin.com/in/themigrationwizard/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arbeiten mit Active Directory jenseits von Get-ADUser -Filter * - Evgenij Smirnov</title>
      <link>http://pssat.de/session/evgenijsmirnov/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://pssat.de/session/evgenijsmirnov/</guid>
      <description>about_SessionLink to headingIn diesem Workshop beschäftigen wir uns mit den Möglichkeiten, Active Directory mit Hilfe nativer Mittel zu befragen und zu manipulieren. Das Beherrschen dieser Techniken macht eure Skripte, die „irgendwas mit AD“ machen, sowohl portabler als auch schneller. Wir befassen uns auch mit Authentifizierung, LDAP und anderen angrenzenden Themen.
about_SpeakerLink to headingEvgenij ist ein IT-Industrie-Veteran mit mehr als 25 Jahren Erfahrung im Gepäck. Seine Expertise liegt primär in den Microsoft- und VMware-Technologien.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Impressum &amp; Datenschutzerklärung</title>
      <link>http://pssat.de/impressum/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jul 2023 15:00:25 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://pssat.de/impressum/</guid>
      <description>Verantwortlich im Sinne der Datenschutz-Grundverordnung (EU-DSGVO) und sonstiger datenschutzrechtlicher Bestimmungen ist:
PowerShell Usergroup HannoverFreundallee 13a30173 Hannoverinfo@psugh.de Hinweis: Trotz sorgfältiger inhaltlicher Kontrolle übernehmen wir keine Haftung für die Inhalte externer Links. Für den Inhalt der verlinkten Seiten sind ausschließlich deren Betreiber verantwortlich. Die Inhalte dieser Webseite wurden mit größter Sorgfalt erstellt. Für die Richtigkeit, Vollständigkeit und Aktualität der Inhalte können wir jedoch keine Gewähr übernehmen. Als Diensteanbieter sind wir gemäß § 7 Abs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Veranstaltung</title>
      <link>http://pssat.de/veranstaltung/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jul 2023 15:00:25 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://pssat.de/veranstaltung/</guid>
      <description>Kostenfreie AnmeldungLink to headingWir bitten um kostenfreie Anmeldung auf Meetup:
https://www.meetup.com/psugh-hannover/events/291224383/
In den Kalender eintragen: ICS-Datei
Powershell, Getränke, GrillenLink to headingDer PowerShell Saturday ist die jährliche Veranstaltung der PowerShell Usergroup Hannover, bei der das gemeinsame Wiedersehen und Kennenlernen den Rahmen bildet. Neben hochklassigen Vorträgen (in deutscher Sprache) steht das Miteinander im Vordergrund. Die Veranstaltung ist kostenfrei. Wir freuen uns über Eure Anregungen, Verbesserungsvorschläge und Mithilfe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Powershell Saturday 2018</title>
      <link>http://pssat.de/bilderbuch/pssat2018/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Sep 2018 10:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://pssat.de/bilderbuch/pssat2018/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Powershell Saturday 2017</title>
      <link>http://pssat.de/bilderbuch/pssat2017/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Aug 2017 10:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://pssat.de/bilderbuch/pssat2017/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sponsoren</title>
      <link>http://pssat.de/sponsoren/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://pssat.de/sponsoren/</guid>
      <description>Netz-Weise, Ihr Dienstleiter für IT-Schulungen und Trainings aus Hannover.
ScriptRunner ist deine #1 für PowerShell Automation. Mit ScriptRunner erhältst du eine ganzheitliche, sichere und vollständig integrierbare Lösung, und bist innerhalb kürzester Zeit &amp;ldquo;ready to automate&amp;rdquo;. Routineaufgaben im Tagesgeschäft werden ab sofort effizienter und mit konstant hoher Qualität erledigt. Administrative Aufgaben lassen sich sicher an Anwender ohne PowerShell-Kenntnisse delegieren - deine Kollegen können somit Aufgaben anstoßen, ohne erweiterte Rechte im System zu haben.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
